Linux commands

Ctrl + Alt + T - команда открытия терминала

~ - символ домашней иректории
/ - символ корневой директори

.  - обозначает текущую директорию
.. - обозначает предыдущую директорию

1. ls (list) - команда для просмотра всех директорий (папки) и файлов в текущей (рабочей) директории в терминале
2. cd (change directory) - Для перехода из одной директории в другую
3. mkdir - создает директории
4. touch - создает файл
5. rmdir - удаляет пустую директорию
6. rm - удаляем файл 
7. rm -rf - принудительное удаление всего
8. ls -a - показывает скрытые и обычные файлы и директории
   ls -la - показывасет подробную информацию
9. pwd (print working directory) - выводит путь до текущей директории
10. cp -  копирование файл или директорию в указанное место
	 cp <название> <куда>
11. mv - перемещение и/или переименовывние файла или директории
	переименовывание: mv john.txt jamie.txt
	перемещение: mv john.txt directory/
12. cat - показывает содержание файла
	cat файл > файл - так можно копировать
	cat filename1 filename2>filename3 - объединяет содержимое файлов
13. nano - открывает файл для редактирование в графическом интерфейсе Нано
	*если такогог файла нет, то нано созддаст новый
14. echo - команда для быстрой записи текста в файл
	echo текст > файл
	
du -sh - покажет размер файла
useradd - добавить юзера

env - выведите список переменных окружения
	
	
export MY_VARIABLE - добавьте новую переменную MY_VARIABLE в переменные окружения

!! - используйте последнюю введеную команду, с помощью спец символа - (!!)

ps - команда используется для вывода запущенных процессов

sudo - с помощью какой утилиты вы можете выполнять команды с привилегиями суперпользователя?

history | grep ls - Выведите историю последних использованных команд и отфильтруйте вывод, найдя среди всех команд только ls




